{
    "question": "Kerja sama penduduk mayoritas islam disebut?\r\n\r\ntolong donk kk",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "organisasi konferensi Islam/organisasi kerja sama Islam<br>sorry klo slah,,",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-709",
            "question": "Tujuan\u00a0 meningkatkan semangat\u00a0 Bhinneka Tunggal Ika?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar rakyat indonesia tidak terpecah belah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-contoh-penerapan-demokrasi-106",
            "question": "Apa saja yang termasuk contoh penerapan demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh penerapan demokrasi di lingkungan keluarga, antara lain adalah sebagai berikut.<br>a) menghargai pendapat orang tua dan saudara,<br>b) bertanggung jawab atas perbuatannya,<br>c) musyawarah untuk pembagian kerja,<br>d) bekerja sama untuk menyelesaikan pekerjaan dan masalah yang ada,<br>e) bersedia untuk menerima kehadiran saudara-saudaranya sendiri, dan<br><span>f) terbuka terhadap suatu masalah yang dihadapi.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berikut ini contoh-contoh penerapan nilai demokrasi dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. <br><br>\na. Kesediaan untuk melepas jabatan jika waktunya telah habis.<br>\nb. Ketaatan terhadap hukum dan peraturan perundang-undangan yang berlaku.<br>\nc. Kesediaan untuk mendengar dan menghargai aspirasi rakyat.<br>\nd. Melakukan pergantian kepemimpinan secara damai.<br>\ne. Melaksanakan pemilihan umum secara bebas, jujur, dan adil.<br>\nf. Menjamin, melindungi, dan menegakkan HAM. \n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-apa-tujuan-apec-apa-tujuan-opec-216",
            "question": "Tolong ya\r\napa tujuan apec\r\napa tujuan opec",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tujuan OPEC adalah untuk \nmengkoordinasikan dan menyatukan kebijakan perminyakan di antara \nnegara-negara anggotanya dan menjamin stabilisasi pasar perminyakan <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apec:<br>- mengurangi tarif serta menghapus hambatan dalam mewujudkan perdagangan bebas.<br>- memfasilitasi interaksi bisnis diantara negara-negara anggota APEC dengan cara mengurangi biaya bisnis, dan berbagai informasi perdagangan, serta meningkatkan hubungan importir dan eksportir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tugu-prasasti-di-bosbow-jalan-diponegoro-madiun-922",
            "question": "Sejarah tugu prasasti di bosbow jalan diponegoro madiun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada era penjajahan, Bosbow merupakan sekolah kehutanan Madiun, cabang dari Sekolah Kehutanan Bogor. Pendirinya adalah JH Becking, seorang pimpinan Jawatan Kehutanan pada 26 Agustus 1939. Sekolah yang resminya bernama Opleiding School voor Inlandsche Ambtenaren (OSVIA) itu didirikan karena Madiun dkenal sebagai sentra hutan produksi jati di Jawa Timur.<br><span>Sekolah ini berskala nasional sehingga tidak hanya merekrut anak-anak dari kawasan Gemeente Madiun akan tetapi juga dari seluruh Jawa. Murid-murid pertama yang masuk sekolah ini adalah remaja-remaja dari Middelbare Landbouwschool Bogor, Jurusan Kehutanan sekolah perkebunan Malang dan Sukabumi. Hanya anak yang berpendidikan MULO yang dapat mendaftar di sekolah ini.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-bangsa-indonesia-dan-tuliskan-pembi-604",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan bangsa indonesia dan tuliskan Pembinaan persatuan indonesia yg paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persatuan bangsa Indonesia dapat didefinisikan sebagai segala bentuk usaha warga negara untuk menjaga kesatuan NKRI baik dari dalam maupun dari luar Indonesia.<br><br>Pembinaan persatuan Indonesia yang paling menonjol adalah kegiatan gotong royong. Karena sifatnya yang menjunjung kekeluargaan, gotong royong juga bisa mempererat persatuan antar sesama warganegara Indonesia.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-penyimpangan-pollitik-luar-negeri-ri-pada-masa-orde-b-768",
            "question": "1. Jelaskan penyimpangan pollitik luar negeri RI pada masa orde baru    2. Sebutkan peranan Indonesia dalam perdamaian dunia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa orde baru atau soeharto,soeharto mendirikan ipgi tetapi juga bersikeras untuk menjadi ketua gerakan non blok<br>yang berimbas pada ke plin planan dalam merealisasikan politik bebas dan aktif<br>peranan indonesia dalam perdamaian dunia :<br>-mengirimkan pasuka garuda ke berbagai daerah yang membutuhkan<br>contoh : kongo,mesir,plaestina,dll<br>serta menjaga hubungan yang baik dengan semua negara di dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-persatuan-dan-pembangunan-699",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan persatuan dan pembangunan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persatuan:\n\n\n<span>Persatuan\n   berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. \nPersatuan   mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka \nragam menjadi   satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bersatu nya macam macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-396",
            "question": "Tujuan meningkatkan semangat bhinneka tunggal ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Memperkokoh kesatuan dan persatuan dalam berbangsa dan bertanah air",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk meningkatkan semangat rasa persatuan, kesatuan dan juga kebersamaan . \u00a0Agar rakyat indonesia tidak terpecah belah .<br><br><br>Maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengamalan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-359",
            "question": "Tujuan pengamalan semangat bhinneka tunggal ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar org org memiliki semangat perjuangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>untuk membina persatuan dan kesatuan bangsa,serta menghindari perpecahan dan disintegrasi bangsa </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}